<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Narzędzia on Strona główna</title>
    <link>https://pim73.github.io/categories/narz%C4%99dzia/</link>
    <description>Recent content in Narzędzia on Strona główna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 10:41:21 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pim73.github.io/categories/narz%C4%99dzia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linode i Organice</title>
      <link>https://pim73.github.io/posts/linode/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 10:41:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/posts/linode/</guid>
      <description>W nawiązaniu do mojego wpisu z 2021-04-14 dotyczącego dostępu do mojej Org Agendy znalazłem dwa świetne rozwiązania, którymi chcę się podzielić.
Organice Organice to aplikacja webowa, z możliwością zainstalowania jako aplikację PWA (Progressive Web Application)
Należy zalogować się za pomocą konta Dropbox lub Google Drive i udostępnić pliki org w odpowiednim folderze.
Zalety:
 można różne pliki dodać do agendy Dostęp w telefonie oraz tablecie rozwiązanie całkowicie darmowe dość szybkie oswojenie się z tym rozwiązaniem  Wady:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doom Emacs</title>
      <link>https://pim73.github.io/posts/doom/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 08:28:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/posts/doom/</guid>
      <description>Ostatnio postanowiłem trochę poeksperymentować z Doom Emacs. Szczerze powiedziawszy próbowałem tego już wcześniej, ale wówczas zupełnie mi nie przypadł do gustu. Wydawał się zbyt złożony.
Kiedy jednak nabyłem większego doświadczenia w korzystaniu z VIM, a nawet w moim GNU Emacs zainstalowałem evil mode, który wykorzystuje skróty klawiaturowe używane w VIM, okazało się, że Doom Emacs jest bardzo przyjazny. To była po prostu kwestia przyzwyczajenia.
Od chwili zainstalowania, ta wersja Emacs jest wyposażona w wiele świetnych i sprawdzonych przez użytkowników pakietów.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
